На квадратный поршень площади $S$ со стороны воды действует сила равная $F_\text{в}=p S$, где $p$~--- давление на уровне центра поршня. Чтобы поршень находился в равновесии надо удерживать его с такой же силой. Пусть $F_L$ и $F_R$~--- силы, с которыми давят на поршни, тогда
\begin{equation}
 F_L = p_L S_L,\quad F_R=p_R S_R	
\end{equation} 
с другой стороны разность давлений равна
\begin{equation}
	p_R - p_L = \rho g h,
\end{equation}
а значит
\begin{equation}\label{eq:2022-08-4-s1}
	\frac{F_L}{S_L} = \frac{F_R}{S_R} + \rho g \Delta h.
\end{equation}
Или, эквивалентно,
\begin{equation}\label{eq:2022-08-4-s2}
	\frac{F_L}{S_L}-\frac{F_R}{S_R} = \rho g \Delta h
\end{equation}
Правая сторона равенства постоянна, поэтому 


\begin{equation}
	\frac{2{,}6\unit{Н}}{S_L} - \frac{30\unit{Н}}{S_R} = 
	\frac{5{,}1\unit{Н}}{S_L} - \frac{40\unit{Н}}{S_R}
\end{equation}
откуда
\begin{equation}
	\frac{2{,}5\unit{Н}}{S_L} = \frac{10\unit{Н}}{S_R} 
	\quad \Rightarrow\quad
	\frac{S_R}{S_L} = \frac{10}{2{,}5} = 4
\end{equation}
\answer{площадь правого поршня в четыре раза больше площади левого.}